新工係德國公司做

全部人都係德國人 得我係香港人
佢地所有對話講德文 同我講就用英文
開會用德文 開完會有人會用英文同我summary
所有email 都係德文 我日日用google translate
我唔係咩高職位 我估職位只係高於admin 少少
每日講既德文只係早晨Morgen同 大家咁話Gleichfalls

學德文

人工

咁都請你

上個post又話自己德文B1？

稅後 13K hkd
香港我搵開40k hkd

你識講句 sieg heil 包你變焦點

係考左B1 學到B2
但真對話 做唔到
Reading 冇問顯

我公司全部人講法文，得我講英文，都係咁過。

冇問題*

屌佢老母

Emily?

同埋 現實對話唔會係 ich bin xxx. Ich komme aus Hong kong 呢d學語言班先用到既野

我係火車見到人查飛 會講：屌 查飛狗

你指套戲 Emily in paris？

但我真係工作環境咁。

走到，拎到working visa就算啦

有個老女admin 成撚日 用普通話同我講：謝謝你

即係你移咗民去德國？
如果咁就真係學好啲德文，肯請你已經算好

以前我都係咁諗
而家係到就幾難捱

拎左工作簽證ja

自由既空氣嘛 去洗大餅都值啦

情況同你一樣，又係學完B1黎緊B2
係好難明架喇，但冇計就唯有慢慢黎
而家比起一開始返工已經聽得明多左

無計 你人係德國 努力學德文啦

返工坐兩個鐘車
放工又坐兩個鐘車 有時火車delay就2.5小時
返到屋企冇哂心機 又要煮飯

得閒多啲深呼吸當賺左

痴線

Bastard 係私生子

凍撚到hi

嗰邊物價點？

爭咁遠

學過外語就知
B1程度其實唔算高

Hu

西德好撚貴
東德好撚平 睇你住邊
我個邊係貴 住又貴 車費又貴
雪糕好撚平 肉都算平
日日食叮叮飯 一盒1.9歐 得400g

幾點番工放工

巴打住大城市?

出街食飯貴 搭車貴 電費貴 上網貴

其他嘢都平過香港
大城市租金大概香港五至七成

係弱智level
B2 先先叫初階 C1 係中階 C2 係中高階
低過B2 叫興趣班 試下咩叫外語 唔算真係學語言

0800-1700
30min lunch

10大城市之一

有冇報稅，佢啲稅制複雜過香港好多，有裝身費退㗎

而且稅後13k? 工作簽證標準好似50k€ 一年，稅後起碼有萬九hkd 啵正常

30 min lunch
衰過香港

30 min lunch

得13k 港銀真係夠交租食飯?

歸納得幾好

冇同你chongchongching仲想點

車上學
利伸學生成日係車上做assignment

Ig fb follow一堆德文page啦

搭車來回4粒鐘你都肯做

咩城市？

Email Google Translate

鬼佬真係好唔重視lunch，個個都係咬住三文治做野

冇問題又 google translate email?

夠
但儲唔到錢

同佢講聽唔明
教返佢廣東話

Heil Führer
識呢句你老闆都跪低

13k
去德國啲cafe做最低工資分分鐘仲多

佢係咪因為你簽証所以壓到咁低
定係真係呢個價

Twitter 都follow左唔少
但trumptrump成日出post 推走哂

For the Reich!卐

唔係坐定定
係bus /S bahn 轉RE/ u bahn 再轉bus
轉到頭都暈

Yes
一舊屎咁覆人

你條腿好正。好白滑

好羨慕你移到民去德國
淨係呼吸到自由既空氣已經大賺特賺

而家係香港 日日戴垃圾口罩搞到呼吸困難

屌你要覆人架

應付到平時生活所需同喺返工度傾到係兩回事嚟
專業term太多

Ich spreche kein Deutsch. Sprechen Sie Englisch bitte. Dankeschön

揾地方搬啦，唔太介意就揾有德國人住既wg 再迫自己多講， 兩個鐘真係唔店

去咗德國？

到時同你講聽日唔洗返工

一句 Können Sie bitte Englisch sprechen

13k過到visa要求？

去其他歐盟國，完

大多數人一句回你
Nie.

Scheiße!

我個fd 老公
來回6個鐘 做左半年

朝九晚四?

唔係blue card
只係work visa
稅前23k hkd 9成得

Sprich Deutsch du Hurensohn

我部門得我識講廣東話
都係咁過

Scheisser

好癲 其實四個鐘來回已經係München 去Stuttgart 級數

喂 大佬
你個份西工黎嫁喎

B1 唔會夠用

B2都唔覺夠

add oil ah!!! hope you will get better after some days, I envy u could live in Germany. be positive and add oil !!

馬死落地行

咪同佢講你係香港嚟, 庿東話先係母語.

好多德國人真係唔識.

去過德國公幹幾次，啲人除少少串之外都算易相處

兩粒鐘一程仲要轉車
冚家產db仲成日delay
點樣捱?

樓豬加油

好撚on9，之前去德國買左subway飛點知原來要去部機到activate，之後遇到查飛狗叫我落車

你份cv唔止呢個價喎
我建議一係搵過份
呢份做得開心就搬近啲

咪先就去第2個國家

B2 已經夠生活同埋工作
我諗你做多一排會習慣到

好多人去德國讀兩年master
就有18個月搵工 你都做到
Master 唔使錢

不過我懶唔想再讀書了

太多呢d人
你只可以怪某d人之前扮懵
差飛d會照捉

咩料

真日耳曼人係
土仔，北非人 係垃圾

佢delay多過7min 我就miss 下架bus 要等30min
所以成撚日遲到

趁呢個機會磨下D德文
德國人都幾NICE架，應該可以教到你

點解Master 唔使錢

Wie alt bist du?
Wie viel Geld verdienst du?

教佢廣東話啦

叫你落車咪好
我初初來 係罰60歐x2人 成千2蚊呀屌

30mins.... 成日以為外國一定好休閒lunch🥲

德國政策來

三十幾歲
上面講左

Super !

Usa就係

德國最低工資千五歐一個月
間公司幫你搞visa 隨時貴過請你

其實係文化唔同

佢地一般唔重事午餐. 你望下佢地好多時分分鐘食過三文治算. 但佢地計工時好認真, 放工就放工, 唔會話唔好意思閃.

所以得30分鐘食 lunch 正常

巴打東德定西德

一邊坐車一邊聽 podcast 學 German listening 啦

你6點出門口搭車返工？
返到去最早1900？

miss RE就慘 一個鐘一班

會唔會住八年入籍

學啦, D同事都肯用英文summary比你, 都唔係排斥你, 你肯學同佢地用小學生德文傾下計試下做朋友
香港人學多種語言好易姐

好撚戇鳩 唔同邦又唔同公司 有啲要active有啲唔洗

你好幸福

買架車仔得唔得 定係計過數太貴？

用工作用到我諗考完c1都唔多得

我係香港美國公司做
全公司講英文 鬼佬
得我條team 有中國人
阿head 比野我做 會講中文 但重要野都係講英文字
我就咁扮識英文 已經扮左一年
唔知要幾時先會比人發現 我唔識英文

加油
希望呢件事瞞到到我唔做

佢冇幫我搞
我自己搞 搞左我3個月

無理由架wo,德國公司都出名hea, coffee break 都45mins, 上下晝各一break ,未計lunch
不過可能間間唔同啦

我而家香港個間公司，總公司都係德國，好free 架wo

馬死落地講德文

建議你搵個份 睇落份工又遠又閪

Führer都可以解chief嘅

刷鞋啲啫

佢地一夠鐘就閃
我因為追車 都係一夠鐘要閃

全公司得我冇私家車

西北

Gute Idee

最早係1905
5點半起身

捱到兩年再諗
想用bno去uk

未結婚?

好慘有無諗住搵返屋企附近？或者搬屋

我諗係德國冇人咁諗
應該第一時間報警
佢地新一代連Adolf呢個名都唔夠膽改

我明
之前去日本就係咁
啲meeting 完全跟唔到
好depressing 架

香港有車牌
但德國要再考
筆試全德文
買車係平 拍車唔使錢
但總數貴過200歐
我而家買月票都係100歐

難捱正常, 係要時間適應新環境, 文化, 德國人仲要唔係 social, 唔似美國或香港啲 expats.

得閒上嚟呻 (之前好似有巴打開左德國TG), 應該有好多德國巴絲可開解下你.

加油!

點解唔搬近啲？

樓豬唔考慮搬近啲同養車？

放假除左學德文有咩做

冇問題啦啲人nice啲嘅

我個間係細公司

路試有冇得英文？
我見德國嘅fahrschule有英文比人揀？

咁長車程可以做好多野。
每日四個鐘可能夠讀多個學位。

因為佢入唔到德國境
Hard lock down

路有英文
筆得德文

西班牙好似有午休，番屋企訓晏教都得

狂訓....睇片

咁easy la

點解香港要錢

sei gegrüßt

呢d人好黑人憎，我個時exchange 成日遇到班人同我講普通話，我一開波講我係香港人，講埋我政治傾向，仲要同我講普通話

成日識多幾個字係第隻語言就好似要曬命咁

有 Send左200次cv
Total interview 左7份

真係好正

出面無野玩？

考試同生活應用真係兩回事
即使Ieits 8嘅人同local人用英文傾計都未必係個個得

但係揸車會唔會快啲

如果你學識德文, 應該可以叫佢加番double ?

Lock down哂...

40min到公司 by google map

A2都吹到水? 你應該可以試下考，分分鐘有B2

如果我C2 德文
Hr agent 話拎3500-4000歐冇問題

正常, 我德國同事都係30分鐘 但係都係做8個鐘

例如09:00 - 17:30

巴打英國見

多100歐一日多2個鐘時間
一個月多40個鐘

搵到工先過去
冇錢了

我想做你份工喎 有冇介紹

其實都答緊
不過我好低人工低職位幫唔到大家
反而呢個post有更多高手 佢地仲幫到大家

Euro oder HKD?

正確a2吹唔到，但我浸到吹到水又未考試去update個cert 我覺得雖然吹到水，但grammar方面冇b2人咁好，而家做唔到即興speech

佢咪寫3500-4000歐

公司首要要求係識德文
我係例外中既例外
老細中完伏唔想再搵唔識德文既人了
因為德國係極難炒人

我見到 我係諗緊有冇可能跳到咁高 我唔識行情

試下有冇得Carpool?

如果揾到個德國人，可以日日車上吹一兩句水

你唔買番架二手?

我報過，唔係咁易收
不過好彩唔收，人哋話好難畢業

Fresh grad 基本2800歐
Master Fresh grad 最少3000歐

Trytry 先

未考筆試
香港有牌都tran唔到

咁你interview用德文？

before tax 咋嘛

識個bf gf
就會進步神速

成街金髮藍眼鬼妹重想點？
香港日日睇飛機場

Cv德文，自我介紹德文，然後同佢講我學緊B2 可唔可以用英文先
佢話ok 全公司人都識英文

Yes

不過就咁睇都唔易，用戶好少，可能FB group 揾會仲易D

因為出街食貴同少選擇

我老闆係比利時人，我同事係摩洛哥同法國人。我唔係你講果套戲

真心正
個個都大波
不過冇乜人金髮
就算係都係染

我都想

唔純正

有冇link

德國係第二大移民國
人地移去佢到

見面講 Fick dich

有冇得閒搵下世柒傾偈？

真 ， 查果陣好緊張
有時見到d中年呀叔就開車先入黎
就知道要查飛啦

我老闆叫過我學法文，但之後我走左去學日文

屌 係中超見過佢真人啦

咁未可以去搵黃台仰

我日文都有學
廿年前學而家唔記得哂

就算佢係香港都見佢唔到啦

德國大唔大機會收香港engine fg? 依加plan緊去讀master，但係如果捻緊有冇可能直接做野

外賣6歐

點解唔自己一步步試下寫呢

我E+都學緊德文，每日睇下D vocab，睇下新聞，睇下grammar，練習下reading
雖然未係好勁，但都improve緊
你每日返工放工4個鐘，其實可以做好多野

Je Sie mehr Übung haben, desto mehr sind Sie zuversichtlich auf Deutsch.

巴打加油 嚟緊都會過去讀書 而家仲係A2-B1爭扎緊

有興趣既話，依家學都唔遲。
我都係近年轉左份工，時間穩定先重新學返。
之前學既，大部份都唔記得晒。

唔緊要啦 最緊要走到
自由空氣最值錢
加油

1. 極大
2. 諗都唔好諗 FG engine 除非你德文C2 否則極難搵工

咁點解唔考翻個C2呢

冇時間
好撚多野做
有時間我都會試下既

好多人都好撚離地，以為要揾時間學好真係咁易

有條件讀master 就去讀，否則直接搵尤其嚟緊就算過咗疫情歐洲個就業市場都唔樂觀

認真 走咗唔好諗住返嚟
諗方法整本德國護照好過

我識兩個人
唔識德文（只考垃圾A1)
識英文日文
來德國藍卡做野

日文好撚有用

.......盡量啦
我英文都廢
Ielts 得6

捻住盡快走，所以想grad完就去讀master
問過人我暫時都幾大機會入到master，只係驚畢唔到業真係唔知點算

startup伏一般係點伏？low pay之類？定冇野學咁

我都聽人講當地真係幾缺勞動力，你識德文又肯做唔係本行，好似都幾掂

尤其搵工嚟講其實咩level 唔重要，講得掂其實證書冇用，講唔掂有c2 證書其實都冇用

Start up好做
學好多野
不過唔穩定 除時冇得做
識人做半年就炒佢
未過試用期 德國好易炒人
德國試用期係半年 可extend

Yuki 巴原來係德國，買科技電腦野應該方便好多，羨慕

You should tell her Ich spreche Kantonesisch

係 不過真係要識德文
除非你係難民
難民有錢收有書讀有工返

True

Amazon de 貴撚到hi
成日幫襯

次淨係識Currywurst

heil hitler

我問佢香港/美國既問題 意見
佢話唔關佢事

屋企整

加油

前年去過MB 同bmw廠，發覺人地好好福利，又員工餐廳又廠車接送

想問呢到係咪全部都係engine巴打

邊行?

大公司超超超難入
唔似香港咁有學歷就入到
Interview極難 冇垃圾問題
專到仆街

咁email又要google translate?

起碼你可以容易買到正宗歐洲製造野，我地係香港買親d野通常都係支製

Fuhrer

德國大機會得四種人留到
旅遊/工程/IT/Music, Art之類

尤其德國起家果啲大公司，個個德國人都爭入除非你好獨特又native 德文

MNC 對expat 嚟講會易搞啲

當然account / 醫科都得
不過呢兩行一定要C1德文cert

鬼唔望燒到佢果到 令佢醒覺

不過歐洲人普遍唔妥美國

即係醫療科冇乜機會啦

Führer
u同ü係兩隻字 爭好撚遠
ü=ue
用英文串係 Fuehrer

最大機會係醫療
你考到C1 1000000% 請
缺撚到仆街 有手有腳有眼耳口鼻就得

Guten tag

學德文啦，機會咁難得

Genau

Netflix Emily in Paris

咁好機會學德文

最唔慣係德文window 德文office 德文adobe ....

一開始以為你講笑
有冇咩文化衝突聽下

我有台灣朋友考到德國醫科，已畢業，向德國做緊醫生

咁佢預你係德國人，無諗過有外人做

樓主係德國，有冇覺得自己德文improve左
定係因為大多數人都同你講英文，所以冇improve到？

我公司得我一個識講野 自閉咁 都係咁
生存左5年, 12K

Yuki in Germany

係既，咁樣精簡好多
但我都係初學者，達意同唔好grammar太錯就得

連登po 不要太認真

同樓主差不多，嚟緊應該要調去法國做野，但一句法文都唔識，法國都未去過

用香港既hkcee 去計
你會考24分應該係德國做到醫生
D人弱智

所以我部主機轉哂英文版
不過副機仲係德文

Emily又出現了

上堂學德文個陣係極大進步
開始打工就變垃圾

已經比人講左幾廿萬次， 利申冇睇過

有無睇德甲

佢做姐

一時時 時間唔夾

同佢講，China ist der neuen NS Staat.

點解難炒人

佢本科讀高雄醫學大學生物系
當完兵之後去德國讀醫
前後花左十幾年
現在做緊

做得開唔開心另計

唔識法文去巴黎工作 一定俾人蝦
仲慘過唔識德文係東德做

我有時服左d同胞
向難艱難既情況下，都可以學得識德文，生存到落去

法律唔俾
除非條友有極大問題 或大公司有法律雇問去炒人

我諗國際公司應該ok 呱， 上次interview 個老細英文仲好過我
不過平時生活買野問野應該收皮

*極

人離鄉賤，係咁上下

巴打我都係
B1啲嘢學過下都同A2差好多

不過去過德國讀summerkurs
發現外國A2同香港有出入

*Sommerkurs

德國A2勁過香港B1

睇呢d無意思
我夠識有人舊制CE 24分
去英國讀醫
之後返香港考左牌撈緊(雖然考左3次)
不如問自己肯唔肯去付出咁多時間心血好過啦

勁 睇來我唔應該再逃避

無人想知你咩level呀

Da si good
Da si nis good
應該都夠用啦

每日同黑人憎既意大利人： Ciao! Hi!

點解唔去英國

我係香港某U讀
嗰A2 kurs啲德文已經係B1
e.g. Konjuntiv II 係Goethe好似係B1先有，但係我A2已經上咗
好撚難

邊到有工去邊到
除左支那

Passiv 先難

睇你CV 英國應該都唔仇冇工
起碼唔洗煩語言同返工時間

巴打做邊行

下年會再試下send cv
我ielts speaking 得5 total 6
唔見得有大優勢

Ich stimme voll und ganz zu.
果然係C1 level
ching學左幾耐？

練英文易過學德文啦
你拎6.5 人地當你識架啦

如果我而家20歲
會去瑞典讀大學
人仲nice 更易搵英文工
唯一係天氣凍

俄羅斯就真係多啦

去英國算啦
至少唔洗煩語言

瑞典讀博士可移民瑞典

白 不過俄妹好著重名牌
貪錢

北歐係天堂

歐洲大陸妹

睇邊個行業啦

樓主，我仲衰過你：學歷低過你，工作經驗少過你，德文都係得B1, 宜家搵緊有冇德國大學肯收留我

幾年先A2?
唔係掛

commuting time 的確好好用
車上面溫下德文生字啦

巴打慳錢高手??

人工差咁遠,會唔會好大落差

有冇德英對照小說睇?
利申 9up

少年你太年輕了
歐洲牌子好多野都made in 大劣,同埋有啲國家冇規定要寫origin
不過好處係中左伏可以免費退

樓主德文比較差 英文價就差唔多啦

我第一年都係咁

DSLC?

德文keyboard
QWERTZ

依家連登仔已經唔識忍者亂太郎

我覺得最好搞笑係 溝通上面，我D 摩洛哥同事 英文好一般。
岩岩開始果時，有一個chair project，佢同我講左句 I have a very heavy customer. 我果時我心諗個客有幾重，要特別提。之後傾傾下先知，佢想講個客"好重要"。 之後比我發現佢地應該用google translate 同我溝通。
做左5年，我都係要成日估佢地想講咩。

全公司講日文，我講英文

GUTEN TAG

真係未去過歐洲，咁歐洲製造唔係無咁高運輸成本咩？定係大陸人工低到運翻去歐洲都仲低d

樓主加油
德文真係有啲難，啲人講太快又一個字又可以拆前置後置

識閪？

alt Gr 同cap lock係on9

係

稅後13K.... 好灰...

冇人咁講. 朝早會講moin moin

你德文勁

真 讀到B1 講嘢word order grammar 錯撚晒
聽又聽唔明
絕對信你唔係假膠

1234567890 既標點係
!"§$%&/()=
錯撚哂

grammar我都覺得有D怪，但我水平有限又唔肯定

第一句咁既hab imperative有冇問題？

同埋應該係Du werdest schnell (oder eines Tages) deine Kollegen verstehen haben
或者Du wirst schnell (oder eines Tages) deine Kollegen verstehen
樓主原文似乎用緊konjunktiv I

辛苦過住天水圍

Schweinsteiger Schumacher

睇得明全部，但要我寫就寫唔出

好撚柒難
除非你識德文

比個例子你
唔計account
我識大約8個人讀B屎
只有一個留到德國
原因佢master走去學programming

咦原來你喺北部

唔好聽講句，要開口同人講野既工，全部收皮

但係德國一個重點係唔洗錢

你溫緊bachelor定master ?

鄉下

Bayern
我都係moin moin

我啲得文都係垃圾 其實hab 係口語嚟 啲人都係ich hab ich hab 咁 所以呢度hab 係ich habe

第二點首先werden is a bitch 不過呢度有wish 意味所以睇唔到有問題

最後講德文無謂捉grammar, 呢個語言本身已經惡頂再捉人grammar 真係好冇mood

唔係講 Grüß Gott 咩

識講Fick dich 就ok 啦

咁email點解要translate

見到樓主有機會返德國生活，好羨慕，以前住過年，有讀書做野，但德文退步哂
要進步得快，試下將所有野都試下用德文諗黎講（Vokabeln 會學多好多）grammar 點都要學，如果唔係有時會睇唔明

Lunch time
1.9歐
日日食叮叮飯

Sprich Kantonesisch! kein Chinesisch!

Ich ficke deine Mutter !

因為要覆人

Master

老一輩/鄉下會咁講，之前去啲鄉村酒館 直頭寫喺牆到： Grüß Gott ist unser Gruß

呢樣真, 嗰本都細咗唔少

好正,邊度買?

巴打咩行業 你嘅摩洛哥同事係法文ok先入到去做？

咁你有冇諗住返德國?

平時吹水冇問題，但一做野見客email 你 grammar 唔好即死，德國人好睇依樣，佢唔一定出聲但心入面扣晒你分，連德國人自己都有壓力

(可能而家風氣唔同左?)

我都想有人捉我grammar，等我學得快啲

Lidi

我啲supplier 本身知我唔識德文，我有時用吓德文其實佢哋會friendly 咗個

返德國只需要勇氣

可能想溝你
想唔想上位

我以前成日買Lasagne Bolognese

試過一次連登回post
Copy and paste
之後回人地email copy google translate 再俾客
點知paste左連登reply手快快send左出街
後尾再補多個email

轉用deepl 會好啲，佢譯得好過google

不了
雖然佢單身 如果佢係靚我一定媾

好！
Pro要錢

有時屋企整多左 帶返公司叮

從來未試過pro

通常只收德文mail 嘅supplier 我會喺deepl 寫德文等佢轉做英文當練習，再用果段英文執完等佢轉做德文再改改字眼先send咁又做咗個幾鐘冗員

巴打你講得出上面個堆都知你唔會唔識德文啦

德國人做野好撚慢
但又成日迫我做快d

等我都試下先

Essen Sie Wurst!

好有禮貌咁屌人

Hören 不嬲難到仆街

樓主3毛都應機都幾大愛

其實咩語言都係

溝通到係一定架喎。但如果正式場合你錯一d非 typo/非貪方便/非口語化 嘅grammer，唔少人心入面對你嘅評價低左，只係人地唔即場講出黎，所以你唔知，以為溝通到就得

窮撚學德文最有用就係當DB既車遲到個陣告示牌又未出
咁要聽遲幾耐 同轉去邊個月台

#21係吧？ 原來另一個都係？

讀語言學校最難係默書

日日聽podcast + 前幾年住 wg 冇人識英文，而家浸到我覺得listening最容易

份工又遠又閪
堅唔堅持到落去

未報 1月先有信
工簽標準 每個地方每個職位都唔同
睇當地auslanderamt
我fucking dame sure 我稅前3萬歐一年咁上下都過到

希望美股繼續升 幫下手

Information zu ICE 1559 nach Dresden Hbf über Fulda: Heute von Gleis 7 circa 15 Minuten verspätet. Wir bitten Sie um Entschuldigung.

Ihre nächsten Anschlüsse:
.....................

我住左咁耐
唯一100% 識聽就係火車站廣播

德國都係出糧時預先扣稅？
西北歐大城市一年gross 45k左右已經好夠

為左證明我唔係假膠
我影左我個位望出去既風景

先扣 後回

有聲

9成唔得
除非結婚

點解會覺得有人覺得你係假膠

我個邊好似係講
Heute circa 15 Minuten von Gleis 7 verspätet.

我唔係記得好清楚
太耐冇搭
唯一真係識背係:
Dung dung~~
Ihre nächsten Anschlüsse:
S2 nach Leipzig-Stötteritz über Leipzig-Markt, Abfahrt 17 Uhr 35 von Gleis 2
ICE 600 nachBerlin Hbf über Lutherstadt-Wittenberg, Abfahrt 17 Uhr 38 von Gleis 6
.....................

仲有:
Sicherheitshinweis: Bitte lassen Sie ihr Gepäck nicht unbeaufsichtigt.

聽撚到燥

瑞典公司一樣用英文

今時今日既話兩者都唔得
只限居民出入 我返香港既話就返唔到來

中午飯邊到食？
晚餐呢？

踩單車通勤要幾耐

你追post會見到

唔好玩啦
40km.....

我見你要轉巴士 所以先想問下轉踩單車會點

夏天既話踩兩小時內
冬天會死人
冬天會落雨落雪

IT9 100%移到
德文都唔撚使學
缺到仆街
讀個master 包你100%搵到工 香港IT9從未有人係德國失敗
唔讀master辛苦d 但一樣得

點解老細唔直接請local？

玩頂爛市

個emily係巴黎做得幾開心喎

你估我想

唔怪得會請你

德國既engineer報到

你地全部都高薪過我

返埋今日放三星期假

有樣野你要諗既係呢個人工第日退休你拎既退休金可能會好少

已經出賣晒你既位置

會唔會無乜晉升機會

你就好啦
我24放到3

0晉升

靠美股

Why are you shouting?

喺德國玩耳牛

德國人多數睇波鍾意拜仁定多毛特

唔怕自爆啦，仲可能會搵到朋友𠻹

放長假打算做咩?

Porta pro幾時到呀

多毛

練德文 同睇戲

巴打搵屋搵左幾耐?
易唔易搵屋?

搵左三個月
難搵 你冇收入人地唔撚會show你

三十幾歲

你想係德國讀master 唔使錢
首先你要個master in german 先

我指個語言能力 係德文好叻先得

唔知點解好多人誤會讀master要German，master 有好多programs taught in English揀。
Bachelor就相對地少好多
如果想黎讀，上daad睇下

唔使 好多英文master都唔使錢
身邊大把人讀
主要係it, 工程

IT狗唔使
由master 到做野 拎埋藍卡A1 3年 拎求居 都可以keep住a1級垃圾德文
除非要拎passport咁先考B1

HITLER! HITLER! HITLER!

永居 打錯字

德國用英文讀既Bachelor你讀完包你係德國搵唔到工

諗住過去德國讀degree
想問樓主知唔知德國大學易唔易入呢

唔難
大把人去讀
冇乜聽過唔收
但難畢業

老闆 = Mein Führer

計計下時間今日樓主返工全程上連登

我估好多時係生產過唔到歐盟環保標準，或者要跟住做太貴
但係鄰近國家有錢就唔係問題

歐洲做嘢扣埋税人工真係唔高
融入生活都要段時間
Set個目標 忍受孤獨 同埋適應德國嘅天氣
慢慢就會習慣
Alles wird bald besser

Verfluch noch mal

Jrock in paris

咁都肯請你
但呢個人工好似唔會轉到藍卡
同埋我朋友係德國好似依家都係肺炎爆得好勁

Sprich Kantonesisch du Hurensohn

gchi樓主

Netflix
係屋企同個仔玩

I know that feel bro. 最多同佢地食下social 煙

個仔幾大？

Samsam

真係啱

開開下會係度唱

Ich bin auslander und spreche nicht gut Deutsch

佢地就明

歐盟標準高
美國標準低

Hard lockdown
3700稅前稅轉到藍卡

Programming, web, apps develop, cloud,AI, test eng

十大城市最後幾名嗰啲幾十萬人
等於新界一個新市鎮

我第一次搬個個城市得4萬人
仲要應該得我一個香港人 個陣未見過其他黃種人

留名先
想知多啲巴打去德國因由

呢到好多巴打都係德國
Btw 來到德國會對呢個國家幻想破滅

準時？db 笑而不語
嚴謹？當地人工作求其到.....
守規矩？你就要守，公墓員就是鳩但

我都喺NRW 讀緊書，
同你應該好撚近

我都係咁覺得
但係你唔可以用香港標準
可能佢係歐洲已經係最準時+嚴謹

努力，學外語

瑞士人先有大家幻想中既德國人優點
瑞士火車準好多

點都要幾年適應期。
盡量expose to German environment 。

巴打加油。

我想問下點喺法國/比利時做到office工？visa公司肯幫你搞？

睇Netflix將audio轉做德文係咁睇應該好有用！

太難

Düs essen duis 定köln?

識食魚彈豬手同飲啤酒就得

三寶就可以做朋友

Si arigato

試過坐火車去瑞士
原本班車喺德國呢邊遲半個鐘
一到瑞士就追返哂準時到

巴打個名係咪日文？

笑咗，咁都估唔中
德國十大城市又喺NRW你估剩一個

忍者.....

多蒙，烏別他，波？

Dortmund

有聲

呢首都好撚應棍

講中哂啲問題
條片仲要係勁耐之前整
即係垃圾DB 一直都冇改善過

買架ebike囉

無波睇喎

諗過屌米平衡車

諗實有諗，但要放棄而家人工，同埋就係都要養家

如果咩野屋企野唔洗理，的確係，單身去都一流

想問吓德國finance易唔易搵工？
我本身做asset management/hedge fund既compliance

咁多年見到留係度既十個有九個都係 IT 同傳統Engineering, 其他除非流利德語，唔係都幾難生存

應該得法蘭克福會搵到你要既野
前提請流利德文+熟悉civil law

公司(wehrmacht)三大部門：heer, kriegsmarine, luftwaffe

你咁癲。。。。

樓主係香港搵定落地搵？
定係個邊讀完書留低做野?
工作同degree科目一致嗎？

Thanks!

如果我有歐盟🇪🇺護照是否可以直接搵工？
利申： IT dog 一名

低左啲

我上面答哂

我都岩岩開始左份工，不過公司鬼佬多，用英文
唔得德文

其實我CV都叫唔差（香港來講，過往係我見10份工有8份in ，7份成功）
不過冇歐洲工作經驗+冇係德國讀過書+唔係IT+唔識德文（冇C1/C2 lv)
呢4樣搞到我人工低+極難搵工（send 200份 大約有8份有得phone in)
有是但一樣起碼好撚好多

唔用國際牌揸住先？

國際牌只可以用半年
之後唔用得

lm

唔怪得德國咁少支那移民

德國好多

有啲國家highly skilled immigrants 可以換車牌
不過德國應該冇

華為歐洲總部係德國
D人做兩年華為就拎永居quit工

兩年就永居到？
之後五年citizenship?

Blue card

之後八年

Sorry 之後6年先岩

中國公司肯唔肯請香港人

9成唔肯 除非你真係勁+普通話好流利
我都apply過唔少支那公司
同埋係返996

係香港唔識英文都請你係點做到？？真心問

我都有咁嘅印象 歐洲人同香港人都唔請

睇下咩行業啦，金融就多數唔請香港人
我聽過過檔中資既例子都係cv靚
例如名牌大學phd或者faang
d中國人people manager 請人最緊要威

見工嗰陣時 我上司用英文問野
之後個hr 插句 ‘大家香港人 中文得啦’

我同你差唔多
英文係傾到計但明得六七成，即係指令以外嘅野有機會唔明
有時扮ok, got it

現實講最多都係
wie viel kostet?
blas mir einen

Same same